中國環球時報：民進黨推崇英語(擬列為台灣第二官方語言)之目的是台獨

環時：民進黨推崇英語之目的是台獨

民進黨立委吳思瑤13日在立院總預算質詢時表示，全球三分之一人口使用英語，東協將英語列共通語言，建議推動英語為第二官方語言。行政院長賴清德（左）表示，教育部將先成立英語成為官方語言的推動委員會，研擬相關期程。（本報系資料）

2017年10月16日 08:43 中時電子報

黃以謙

有鑑於台灣多益(TOEIC)成績落後韓國、大陸，民進黨當局近日討論擬列英語為第二官方語言。對此，大陸黨營媒體《環球時報》分析，民進黨推崇英語是因為能排擠漢語，其真實目的還是想搞台獨。

大陸《環球時報》在今天（16日）發表社論，分析台灣內部是否將英語列為第二官方語言的「奇怪討論」。文章指出，觀察世界各地，以英語為官方用語的國家，絕大部份是前殖民地，他們之所以如此作為，是因為內部交流的需要。目前除了台灣，還沒聽說過哪個地方為了「國際化」而官方帶頭使用英語，企圖把整個社會變成「英語角」。

文章進一步點出民進黨執政對語言政策的分裂態度，他們一方面鼓勵各地方言的活躍發展，將閩南語、客家語、國語並列為「國家用語」；另一方面，賴清德又倡導將英語打造為台灣的官方語言之一。試問，民進黨究竟要保護島內方言，還是要弘揚外語？

探究上述作為，無論抬高方言或是將英語官方化，這些都有利進一步排擠國語。如此不免令人懷疑，「民進黨大捧英語，真實目的還是為了台獨」。
(中時電子報)

咁香港

大學晨早應該用英語教學

所以當年推「母語教學」搞死香港一批年輕人

學新加坡2文3語
華文 英文
國語 英語+ 台語 客家話。。。

支國人啲logic

所以老董上場，先推母語教學，之後再用蝗語代粵語囉

等睇炎黃子孫北佬同大中華膠出來反對

炎黃子孫推普廢粵

民進黨愈來愈醒。

中共推行學俄文又點計？

咁之前氣象臺出「Yellow氣象預警」就…

斬晒你手腳, 要你等支那救

其實官方語言唔係就番多數本地人嘅咩?
台灣好多人用英文?

推完就多人去學去用㗎啦

賴清德︰推動英文成為台南第2官方語言

2013-12-25 12:36

〔記者洪瑞琴／台南報導〕市長賴清德在就職三周年成果發表會宣布，明年起，推動英文成為台南第二官方語言，擬定10年工作計劃逐步完成目標，未來新聘老師一定要備英文能力。

賴清德表示，台南一定要國際化，可利用多元方式去努力，例如環保方面推動低碳城市，文化上締結城市聯盟，但他 發現語言能力也很重要，讓城市更具國際競爭力。

賴清德表示，將先進行資源盤點，需要多少人物力投入，擬定階段性工作項目，逐步達成目標，例如選定學校示範雙語教學，教育課程與學校同步起動，新老師招募，一定要有英語能力，還有市府開會或公函也要有英文版，雖然這是很大工程，但是值得努力目標，以10年計劃逐步達成。

賴清德表示，這不是「全面英語教學」，而是整個城市一起動起來，讓台南更進一步與國際接軌。
<自由時報>
賴清德

如果真係台獨就應該用台語，制定台語書寫系統

環時認證, 台灣做對了

技術上老共從未將俄文列為工作語言/第二官方語言

只係識中文，你既世界只有中文世界
而家中文世界係中共控制，緊係唔想你走

但係支那人每年湧落香港考英語喎

支那人logic真係
當台灣仲係中華民國 明明唔係中共 都可以講到合法「統一」你
但當你推英文 推台獨 佢地就覺得你台獨左之後 佢地就再無理由「統一」你

美國等國從未正式承認台澎係中國領土

高官子女拎美國護照

一早要啦 台灣d大學生英文水平 同香港中五學差不多

咁台中、台北、新北果啲呢

最新民調：賴揆滿意度68.8％、蔡總統49.7％

2017-10-16 10:13

〔記者楊淳卉／台北報導〕行政院長賴清德就任滿月，台灣世代智庫今發表最新民調顯示，賴清德施政滿意度為68.8%，總統蔡英文施政滿意度也拉回到近5成。

65.2%民眾認為賴揆有執行力

民調結果顯示，賴揆施政滿意度68.8%、不滿意23％；65.2%民眾認為賴揆有執行力、21.0%認為沒有；對賴揆未來拚經濟表現有信心的民眾佔63.5%，沒有信心者佔30.2%。

蔡總統施政滿意度也拉回5成，有49.7%、但不滿意也有45.1%；蔡總統支持度則為54.8%；不支持佔40.4%

本次調查為台灣世代智庫委託大社會調查中心執行，訪問係於106年10月12日至13日晚間進行訪問。此次成功訪問1,072位成年人。在95%信心水準下，抽樣誤差於正負2.99%。調查以臺灣地區住宅電話為母體，並採電話號碼尾數2碼隨機方式進行。此次調查數據已針對受訪者性別、年齡及地區進行樣本代表性檢定後加權處理。
<自由時報>

仲話一國兩制 未統一已經對人地語言政策指手劃腳比你統一之後仲得了？

就憑台灣？
人唔笑狗都吠

有幾好笑

香港本身有優勢唔要

台灣咪做野令自己進步追上黎囉

支那人又話唔好咩都政治化???

只要佢想要，就算居民冇地球血統，講火星文
佢都可以搵到理由出黎

估吓亞洲下一個被支那統一國家？

晨早要啦
日本其實都應該要學英文啦

幾年前小弟一早話左響舊登講香港人應該要用英文優勢抗衡大陸人
比舊登d人鏟到飛起

其實我哋國家一樣咁崇英語，不過當然冇以前江胡年代咁crazy。

中文不是法理語文

中文是一種寫意的語文，缺乏縝密的理性，所以不適宜用來制訂法律。用中文為思維基礎的法律，一定漏洞百出。
譬如「基本法」中講財政司司長理財，必須「以量入為出為原則，力求避免赤字」。香港的曾俊華，明明嚴格按照基本法規定來理財，量入為出的「原則」做得堅決，卻被梁振英陣營大罵為「守財奴」。
中國人的道德倫理，農民文化，講積穀防飢、居安思危，儲蓄明明是美德，但中國人情緒化起來，美德便成為罪行。如果換了在明朝，香港的財爺一早被砍了頭。
中文可以用來作詩，文言文簡單精煉，有自己的美感，可以抒情，但說理很弱，絕對不可以立法，一旦用中文來說理和立法，本來言簡意賅的優點，即刻變成空白和漏洞處處的陷阱。
又例如孟子說：「民為貴，社稷次之，君為輕」。許多文人誇口說：這是中國「民主思想」最早的萌芽。
這句話其實只是對當權者的一點微弱的規勸：不要將蟻民視同豬狗，也不要將君王當做國家的代表，對人民好一些，他們的地位應該最高；國家名器其次，至於君王，謙卑一點，是三者之中份量最輕者。
孟子由頭到尾都肯定了「君」的權力地位，並無提出「君權」應從何處來，「民為貴」是如何的「貴」法，怎樣建立和保障「民、社稷、君」的三級制。寥寥十字，並非理論，講了之後無人附應，就這樣孤伶伶過了兩千年，更不成為「思想」。
還有禮記所謂「講信修睦，選賢與能」。「選賢」二字，並無主語，可以是皇帝一人來選一個他認為最賢的兒子，也可以是一群臣僕太監組成一個「選舉團」猜揣皇帝的心意讓一個太子「全票當選」。
正如唱紅毛歌的薄熙來還沒有倒霉時，申辯他兒子在英美留學的巨額學費生活費從何而來，差一點就可以變成薄總書記的熙來同志哈哈一笑，說「全額獎學金」。
中國的山區農民聽了，還以為是牛津哈佛提供的獎學金，後來查明，原來是大連富商徐明付的錢，也叫做「全額獎學金」。這種中國語文的騙局，即與「選賢與能」異曲同工。
沒有主語，作詩無所謂：「松下問童子，言師採藥去，只在此山中，雲深不知處。」四句均無主語，意思和意境皆高，用來制訂法律，永遠不要奢求可以擁有現代的法治。
陶傑

台灣應將憲法及法例譯成英文

用中文讀phy chem bio 嗰d 上到去應該追得好辛苦

發神經 邊有文言文既法條
陶傑唔識又9UP
再者法律本來就係抽象規範等佢有解釋既空間

講下英文又台獨
習近平你個女夠講英文啦
咁佢係咪搞習獨呀？

"中華民國"譯成英文？

然後有班香港人用純粵語打飛機

用中文讀的99%肥英文or英文唔夠分上唔到

嗰班on9仔，香港唔崇英文唔崇國語，靠垃圾廣東話有今日國際城市？

Republic of china